\documentclass{article}
\usepackage{../settings}

\begin{document}
\hexcover{Python 基礎教學}{讓你能從零開始}{作者：曾嘉禾}{Dandelion}{第1天}

\begin{large}

%\begin{olivertzeng}
\section{python 是什麼}
    \begin{quote}
        Python（英國發音：/ˈpaɪθən/；美國發音：/ˈpaɪθɑːn/），是一種廣泛使用的解釋型、高級和通用的編程語言。Python支持多種編程范型，包括結構化、過程式、反射式、面向對象和函數式編程。它擁有動態類型系統和垃圾回收功能，能夠自動管理內存使用，並且其本身擁有一個巨大而廣泛的標准庫。它的語言結構以及面向對象的方法，旨在幫助程序員為小型的和大型的項目編寫邏輯清晰的代碼。
        \source{--- 維基百科}
    \end{quote}
    這有點無聊，再試一次吧。Python 是一種用來讓你看似與電影裡的主角一般，正在看著黑黑的畫面寫出能
    DDoS ㄈㄅㄌ（FBI）網站的電神，但實際上你只是利用簡單的程式知識而已。

    \subsection{編譯 vs 直譯}
    \begin{tabular}{|c|c|c|}
\hline
& 編譯（Compile） & 直譯（Interpret） \\
\hline
程式語言例子 & C++ & Python \\
\hline
        執行過程 & 將原始碼轉換為二進位執行檔（binary），然後執行 &
        將原始碼逐行翻譯成二進位後執行 \\
\hline
執行速度 & 快 & 慢 \\
\hline
錯誤檢查 & 編譯時檢查錯誤 & 執行時檢查錯誤 \\
\hline
\end{tabular}
    \subsection{電腦如何判斷陰陽頓挫}
    當你在讀文章時，你會怎麼判斷一個句子的結束？對你而言是句點。驚嘆號！問號？等標點符號判斷句子的結束。但對英文使用者而言是這種句點「.」而不是「。」
    在程式語言內，電腦要判斷每行程式（如同日常生活中的語句）也是需要標點符號的標記。如 C
    語言系列以及 javascript 是用分號 ; 以及括號對 {[()]} 當作判斷依據，而 python
    是使用換行以及縮排（indent）來判斷。換句話說，在 python
    內，雖然語法較其他語言簡單，但是比起其他語言，縮排的重要性以及統一性高出許多。
\section{python 應用}




\section{python 基礎語法}
\section{Hello, World!}
    \begin{mintbox}{範例程式}{Dandelion}{python}
    print("Hello, World!")
    \end{mintbox}

    \begin{boxpar}{Dandelion}{先了解程式的意思吧}
        你可能之前就有聽說過，但在 python 內 print 不是指列印，而是指在螢幕上顯示出你所指定的某些文字
    \end{boxpar}




\section{變數}

    \begin{LARGE}
    「變數」是什麼？\\
    \end{LARGE}

    變數是程式中很重要的一部份。簡單來說，就是「內容可以改變」的數，可以做為資料的容器。任何的內容型態，像是數字、文字、甚至是一串資料，都可以裝在變數裡面。\\

    變數常出現在數學公式，例如位置、長度就是數字類的變數。\\



    \subsection{資料型態}

    資料有很多種類型，不同種可能是可以裝不同的東西，例如數字與字元；或是可以容納的大小不同，可以減少需要的資源。\\
    \\
    \begin{LARGE}
    為什麼要區分資料型態？\\
    \end{LARGE}
    \\

    區分出不同的資料類別可以讓電腦在運算的時候，知道它裡面的資料是什麼。\\
    這可以確保在需要數字的時候不會跑出字元，\\
    不同的資料在使用同意種運算符號的時候，可能會有不同的結果\\



    \subsection{變數名稱}
    變數的取名是非常重要的，如果隨便取名的話，不只是其他人會看不懂，甚至自己過個幾天也會忘記這個變數代表什麼。\\
    \\
    \begin{LARGE}
    變數的命名\\
    \end{LARGE}
    \\
    通常，如果

%\end{olivertzeng}

%\begin{hi}

\section{運算子}
    運算子可以對資料和變數進行操作，\\
    \\
    \begin{LARGE}
    算數運算子\\
    \end{LARGE}
    \\
    算數運算子包含了常見的數學運算，例如：加法、減法、乘法、除法、次方、取餘數、取商數。\\
    \begin{tabular}{ |c|c|c|c| } 
        \hline
        名稱 & 運算子 & 例子 & 結果 \\
        加法 & + & x = 5 + 3 & x = 8 \\
        減法 & - & x = 5 - 3 & x = 2 \\
        乘法 & * & x = 5 * 3 & x = 15 \\
        除法 & / & x = 5 / 3 & x = 1.66... \\
        次方 & ** & x = 5 ** 3 & x = 125 \\
        取餘數& \% & x = 5 \% 3 & x = 2 \\
        取整除& // & x = 5 // 3 & x = 1 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \\
    \begin{LARGE}
    賦予運算子\\
    \end{LARGE}
    \\
    賦予運算子可以改變在它左邊的變數的內容，全部都有等號，是從其他運算子衍伸而來。\\
    \\
    \begin{tabular}{ |c|c|c|c| } 
        \hline
        名稱 & 運算子 & 例子(x=7) & 結果 \\
        加法 & += & x += 2 & x = 9 \\
        減法 & -= & x -= 2 & x = 5 \\
        乘法 & *= & x *= 2 & x = 14 \\
        除法 & /= & x /= 2 & x = 3.5 \\
        次方 & **= & x **= 2 & x = 49 \\
        取餘數& \%= & x \%= 2 & x = 1 \\
        取整除& //= & x //= 2 & x = 3 \\
        \hline
    \end{tabular}
    \\
    除了這幾個以外，還有一些賦予運算子會在之後提到。


\section{邏輯判斷}

    邏輯判斷

    \subsection{比較運算子}

    比較運算子可以比較兩個數字的大小，然後輸出是不是符合運算子的關係。
    比較運算子包含了數學裡面的等號、各種不等號。\\
    \\
    \begin{tabular}{ |c|c|c|c| } 
        \hline
        名稱 & 運算子 & 例子(x=7) & 結果 \\
        等於 & == & x  2 &  \\
        不等於 & != & x  2 &  \\
        大於 & > & x  2 &  \\
        小於 & < & x  2 &  \\
        大於或等於 & >= & x  2 &  \\
        小於或等於 & <= & x  2 &  \\
        \hline
    \end{tabular}



    \subsection{邏輯運算子}

    邏輯運算子可以把

\section{迴圈}

    有時候，我們會需要重複執行一些一樣或非常相似的程式碼，可以使用迴圈來執行。
    使用迴圈不只可以寫得更快，也能讓程式更加簡潔易懂，便於維護。
    以下是兩種迴圈的介紹：

    \subsection{for迴圈}

    for迴圈通常是用在知道一個範圍的情況下，\\
    用法是：\\
    \begin{lstlisting}
        for 變數 in 一個範圍/一個可以的物件:
            一段程式碼
    \end{lstlisting}



    \subsection{while迴圈}


    \subsection{退出迴圈}


\section{函式}


    \subsection{}


\section{類別}


    \subsection{}


%\end{hi}
\end{large}
\end{document}
